\documentclass[12pt]{article}

\textwidth 16cm \textheight 23cm \evensidemargin 0cm
\oddsidemargin 0cm \topmargin -2cm
\parindent 0pt
\parskip \medskipamount


\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{graphics}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{pgf,tikz}
\usetikzlibrary{arrows}
\newcommand{\todo}[1]{\textcolor{red}{\textbf{\#TODO:} #1\#}}

\graphicspath{{figures/}}

\newtheorem{question}{Vraag}
\newtheorem{definition}{Definitie}

\begin{document}

\section*{Clusteren, AI gebruiken om objecten te herkennen}

Objecten verdelen in groepen wordt clusteren of classificeren genoemd. Objecten in een zelfde groep moeten meer gelijkend zijn met elkaar dan met objecten uit een andere groep.

Definieer op een wiskundige manier {\it gelijkend zijn}. Zoek algoritmen die de objecten in de figuren Figuur \ref{fig:clus1} en Figuur \ref{fig:clus2} kunnen clusteren.

\begin{figure}[ht]
\centering
\begin{tikzpicture}[scale=0.6,line cap=round,line join=round,>=triangle 45,x=1.0cm,y=1.0cm]
\draw[->,color=black] (-2,0) -- (10,0);
\draw[->,color=black] (0,-2) -- (0,8);
\clip(-2,-2) rectangle (10,8);
\begin{scriptsize}
\fill (2.6,5.22) circle (1.5pt);
\fill (2.96,5.2) circle (1.5pt);
\fill (2.72,4.86) circle (1.5pt);
\fill (3.04,4.66) circle (1.5pt);
\fill (3.22,5.08) circle (1.5pt);
\fill (3.56,4.6) circle (1.5pt);
\fill (3.48,4.1) circle (1.5pt);
\fill (3,4.24) circle (1.5pt);
\fill (2.6,4.46) circle (1.5pt);
\fill (2.72,4.08) circle (1.5pt);
\fill (3.02,3.9) circle (1.5pt);
\fill (2.72,3.74) circle (1.5pt);
\fill (2.32,4.02) circle (1.5pt);
\fill (2.14,4.4) circle (1.5pt);
\fill (2.16,4.82) circle (1.5pt);
\fill (2.44,4.82) circle (1.5pt);
\fill (5.96,3.32) circle (1.5pt);
\fill (5.82,3.94) circle (1.5pt);
\fill (6.44,4.44) circle (1.5pt);
\fill (6.44,4.16) circle (1.5pt);
\fill (6.66,3.76) circle (1.5pt);
\fill (7.32,4.28) circle (1.5pt);
\fill (7.32,3.96) circle (1.5pt);
\fill (6.88,3.36) circle (1.5pt);
\fill (6.8,2.94) circle (1.5pt);
\fill (6.24,2.98) circle (1.5pt);
\fill (6.5,2.6) circle (1.5pt);
\fill (7.36,3.38) circle (1.5pt);
\fill (6.9,4.38) circle (1.5pt);
\fill (6.28,3.68) circle (1.5pt);
\fill (7.26,2.7) circle (1.5pt);
\fill (6.9,2.48) circle (1.5pt);
\fill (6.16,2.56) circle (1.5pt);
\fill (5.94,2.88) circle (1.5pt);
\fill (3.42,1.94) circle (1.5pt);
\fill (3.42,2.24) circle (1.5pt);
\fill (3.88,2.42) circle (1.5pt);
\fill (3.98,2.1) circle (1.5pt);
\fill (3.84,1.76) circle (1.5pt);
\fill (3.64,2.62) circle (1.5pt);
\end{scriptsize}
\end{tikzpicture}
\caption{Clustering 1}
\label{fig:clus1}
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
\centering
\begin{tikzpicture}[scale=0.5,line cap=round,line join=round,>=triangle 45,x=1.0cm,y=1.0cm]
\draw[->,color=black] (-2,0) -- (10,0);
\draw[->,color=black] (0,-2) -- (0,8);
\clip(-2,-2) rectangle (10,8);
\begin{scriptsize}
\fill [color=black] (3.58,5.05) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (2.57,2.16) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (2.11,2.12) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (2.04,2.44) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (2.29,2.72) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (1.77,3.04) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (2.11,3.26) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (2.16,2.99) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (1.93,3.77) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (1.91,4.35) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (2,4.05) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (2.05,4.62) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (2.04,4.98) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (6.61,3.66) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (2.39,2.46) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (2.29,1.94) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (2.85,2) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (2.73,1.71) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (3.07,1.57) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (3.42,1.59) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (3.42,1.91) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (3.94,1.61) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (3.85,1.94) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (4.2,2.03) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (4.33,1.75) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (4.47,2.33) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (4.56,2.71) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (4.75,3.2) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (4.68,3.59) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (4.72,4.02) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (4.8,4.43) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (4.77,4.71) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (4.73,4.99) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (4.84,5.26) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (4.88,2.83) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (5.09,5.33) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (5.12,4.96) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (5.14,4.55) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (5.09,4.27) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (5.05,3.82) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (5.05,3.49) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (5.16,3.11) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (5.16,2.72) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (4.89,2.4) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (3.53,3.15) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (3.31,3.47) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (3.65,3.79) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (3.4,3.95) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (3.7,4.37) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (3.44,4.46) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (3.4,4.76) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (3.3,5.37) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (3.54,5.67) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (3.37,6.04) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (3.86,6.09) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (3.69,6.39) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (4.06,6.64) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (4.38,6.91) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (4.43,6.64) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (4.73,6.59) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (4.75,6.93) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (5.18,6.86) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (5.18,6.57) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (5.57,6.84) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (5.58,6.54) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (5.89,6.7) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (6.1,6.45) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (6.05,6.18) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (6.4,6.34) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (6.45,6.08) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (6.63,5.86) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (6.42,5.79) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (6.76,5.58) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (6.58,5.38) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (6.77,5.3) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (6.95,5.05) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (6.7,4.92) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (6.56,4.6) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (6.92,4.75) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (6.83,4.39) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (6.67,4.18) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (6.9,4) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (6.63,3.91) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (6.81,3.7) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (4.75,2.05) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (1.91,2.71) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (1.63,3.36) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (1.63,3.82) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (1.54,4.28) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (1.63,4.73) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (1.58,5.08) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (1.81,5.49) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (2.05,5.35) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (3.3,5.06) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (3.33,4.23) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (3.26,3.18) circle (1.5pt);
\fill [color=black] (3.07,1.84) circle (1.5pt);
\end{scriptsize}
\end{tikzpicture}
\caption{Clustering 2}
\label{fig:clus2}
\end{figure}

\begin{question}
Zijn er meerdere manieren om {\it gelijkend zijn} te definiëren?
\end{question}

\begin{question}
Hoe vergelijken de verschillende algoritmen zich ten opzichte van elkaar?
\end{question}

\begin{question}
Welke toepassingen heeft het clusteren?
\end{question}

\end{document}
